[
  {
    "question": "Planet yang mempunyai cincin dinamakan planet...",
    "choice1": "Saturnus",
    "choice2": "Bumi",
    "choice3": "Mars",
    "choice4": "Jupiter",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "susunan benda-benda langit yang terdiri atas Matahari sebagai pusatnya, disebut sebagai...",
    "choice1": "Planet",
    "choice2": "Galaksi",
    "choice3": "Tata Surya",
    "choice4": "Bima sakti",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Pusat tata surya adalah...",
    "choice1": "Bumi",
    "choice2": "Matahari",
    "choice3": "Bulan",
    "choice4": "Bintang",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "Satu-satunya planet yang didiami oleh makhluk hidup adalah...",
    "choice1": "Saturnus",
    "choice2": "Bumi",
    "choice3": "Mars",
    "choice4": "Venus",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "Revolusi bumi mengakibatkan...",
    "choice1": "Perbedaan waktu",
    "choice2": "Perbedaan grafitasi",
    "choice3": "Pergantian musim",
    "choice4": "Gerak semu harian matahari",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Meteor yang tidak habis terbakar dan jatuh ke bumi disebut...",
    "choice1": "Asteorid",
    "choice2": "Bintang jatuh",
    "choice3": "Komet",
    "choice4": "Meteorid",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "Rotasi bumi mengakibatkan...",
    "choice1": "Pergantian siang dan malam",
    "choice2": "Pergantian musim",
    "choice3": "Pergerakan semu tahunan matahari",
    "choice4": "Terlihatnya rasi bintang yang berbeda dari bulan ke bulan",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "Arah rotasi bumi adalah...",
    "choice1": "Utara ke selatan",
    "choice2": "Barat ke timur",
    "choice3": "Timur ke barat",
    "choice4": "Selatan ke utara",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "Gerak planet-planet mengelilingi matahari disebut...",
    "choice1": "Gerak rotasi",
    "choice2": "Gerak transisi",
    "choice3": "Gerak lonjong",
    "choice4": "Gerak revolusi",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "Yang merupakan planet terbesar di tata surya adalah ...",
    "choice1": "Jupiter",
    "choice2": "Uranus",
    "choice3": "Mars",
    "choice4": "Bumi",
    "answer": 1
  }
]
